中國養豬戶：非洲豬瘟疫情嚴重 病豬恐已入市場

（中央社記者陳家倫上海27日電）中國8月確認首例非洲豬瘟，但有中國養豬戶指出，業內7月就得知有非洲豬瘟，很多人當時就把豬都賣掉了；在這個防疫空檔，問題豬恐早已流入市面，後來疫情擴散應與此有關。

中國8月3日確認首例非洲豬瘟，儘管官方宣稱疫情「總體可控」，但中國31省市至今只剩8個未淪陷。一名在中國五線城市的養豬戶向中央社表示，這次的疫情其實非常嚴重，還可能有病豬「搶上市」的情況。

因中國政府嚴控疫情相關訊息，這名養豬戶要求匿名。他說，自己養豬8年，每年產量約16萬頭，是大集團的供應商之一，大約7月中旬就已經知道中國有非洲豬瘟疫情；因為憂心之後豬賣不出去，當時一口氣就出了6萬頭。

他表示，在提早交豬的情況下，賠了人民幣20萬元（新台幣約90萬元），但他認為當機立斷是有必要的，否則被通報發生非洲豬瘟疫情，由政府進行撲殺處理的話，每頭豬只能得到100元的補償。

這名養豬戶說，7月提早交豬時，檢疫人員雖上門一隻隻檢查，也確認沒問題，但當時官方還未對外承認中國發生非洲豬瘟疫情；在資訊未確實傳散的情況下，檢疫人員是否上緊發條，自己其實也沒把握。

他說，在這段防疫空檔，恐讓問題豬流入市面，以生豬或豬肉製品、餿水等形式擴散到其他省市。後來得知官方陸續確診非洲豬瘟案例，等到第67例傳出時，他研判疫情已失控，便將剩下的4萬頭豬提早脫手。

這名養豬戶表示，政府應對這場豬瘟勢必得進行長期抗爭，現在他觀察到的氣氛是，養豬戶雖會關心豬瘟疫情，但對自己豬隻的狀況都絕口不提，因為一旦消息走漏遭通報，就會被政府封查，面臨鉅額損失。

提到現在情勢，這名養豬戶形容，自己所在的五線城市路口常可看到檢疫站與檢疫人員走動，有載豬進出的都要盤查，官方擺出這樣的陣仗就知道疫情「不是普通的嚴重」。（編輯：楊昇儒）

source:

過多一年直頭豬都無

豬瘟對豬係100%死亡

同場加映

中國海關查出天津豬飼料含非洲豬瘟病毒 出口可能有台灣
Source:

臘腸 臘肉 午餐肉 火腿

已經轉哂食外國野

［技術文節錄］掃盲非洲豬瘟，點評中國疫情

◇不合理的補貼引發的【瞞報】

根據“第一財經”的這篇文章 。 對發現疫情的養殖戶/養殖場，每撲殺一頭豬（不論大小），財政補貼800元。 而不同大小的豬，成本差別很大（兩百斤以上的豬，成本1200~1300元；仔豬成本只有300元左右）。 而且“撲殺”是指全部殺光（不管是否感染）。
於是捏，養殖戶/養殖場在發現疫情后，就會先盤算一下，上報政府是否合算。 如果是豬仔的比例高，上報然後撲殺，拿補貼還能賺；但如果是成年豬（育肥豬）的比例高，他們寧可隱瞞疫情，然後趕緊想辦法把這些豬賣掉。

仲有車仔麵D餸：豬紅、豬腸、豬皮

果然係支那人

飲東江屎水都夠死

由政府進行撲殺處理的話，每頭豬只能得到100元的補償

共產黨

如果賠返成本價都會考慮下，100蚊真係逼人隱瞞疫情

殺完100蚊都唔比你

你想追番100蚊去維權就拉9你再電視認罪

集中營is waiting for u

篇文話有800蚊補貼，但養豬戶話得100蚊😨

追你還子彈費/殺豬費
做最大贏家

豬食豬，幾時有瘋豬症

比官員食左700

我依家好信上帝 你迫新彊人食豬 上帝就整到你全支拿冇豬

黨說了便是

居然仲有100落到豬農手裡， 係文明左喎
理論上應該係倒貼100飲茶費比村幹部同你殺豬坑豬